人生入面發生過咩最心up既事?

細細個係鄉下探親
黎到鄉下果陣時 個地方咩都無 無上網 無電視
而果陣時係香港長大既我已經有哂psp nds呢D遊戲機
但果陣時阿媽唔俾我帶過關 所以我去到果到一開始咩都無得玩

親戚見我好似好悶咁 就帶左我去後花園個細農場到睇動物
入面動物唔係好多 得D雞仔 鴨仔同埋一隻羊
隻羊好乖 我一行過去佢就dup低頭俾我任摸

唔知係我身上面有陣味定係佢鍾意我既關係 我行到邊隻羊就跟到去邊
跟住我問親戚可唔可以帶羊羊去出面玩 佢話ok 我就帶左佢行村入面個山頭玩
初頭親戚俾左條繩我 叫我拖住羊羊行
但我行行下發現其實唔洗繩佢都會跟住我行 之後我就無拎住條繩由得佢自己跟我行

最搞笑係隻羊羊會用嘴擔返起條繩俾我 叫我拖住佢行
之後果兩日我都係跟羊羊一齊行一齊玩
去到要走前一日 我專登扮到好乖咁食飯食哂飯餸 打算聽日走之前求阿媽買d野俾我

到走果陣時我專登去屋後搵羊羊 點知搵極都搵唔到 我以為係佢地專登收埋左 之後我開口問親戚可唔可以帶羊羊返香港果到養

親戚同我講禁晚臨走果餐已經食左啦 你唔係都食左好多咩
我就眼濕濕咁走左
我果陣時仲未有食一隻活生生既動物既概念 我果陣時只係以為親戚唔俾帶走羊羊所以喊
到我返到香港之後幾某幾日之後 我好似諗通左D咩咁

即刻喊到痂左線 仲要喊到發現高燒

始此之後我無再食過羊

好波

支那國係咁
所以嗰啲成人都係冇咩同情心

細細個睇住身邊嘅嘢就咁樣離開
大人嘅反應係好冷漠

有無人可以share下其他事

好hurt

同樓豬差唔多，不過我嗰隻係狗

好過佢講大話呃你先

慘...我應該會記成世

share下

樓主，明白你感受。

btw我自己自問對人好好，點知比對方反害！已經幾次，嗰感覺記憶猶新！

好慘

屌我又係..朝早明明同隻狗仔玩到好開心
夜晚就比大人扑暈左黎炆

伯邑考

我都有呢個經驗
阿爺係鄉下養兔仔養白鴿，雞，豬都有，但我淨係敢同兔仔玩，因為佢最乾淨，同冇攻擊性，有一隻係黑白色，好似熊貓咁。某年暑假返去住左兩三星期，臨走果日，食完早餐想同佢講再見，搵唔到，阿爺話頭先果煲粥.................

一秒長大

樓主個故事好悲傷

之後有無食唔落飯 感覺身上面既肉有當年兔兔既眼淚

真係食左好多 唔知點解果陣時會煮到咁好食

痂線 又可愛又乖點解會扑得落手
如果可以時光倒流 前一日放走左佢就唔會發生咁既事

洞庭湖草頭鄉

最心up係父母辛苦搵錢養大自己但自己冇能力回饋。
回頭望下自己老豆老母。。。
做得咁辛苦為乜?

同感

好似都發生過差唔多嘅事但我又冇咩

日本生命教育

「家畜作為食物，被人體吸收成營養，在養育生命到最後把牠們吃掉的這個過程中，讓學生們學習到生命的可貴。」因此，日本島根縣出雲農林高中去年10月開設一門「孵化小雞，養大後再吃掉」的課程，學生們花半年時間親手養育一隻小雞，變大雞後親手宰殺，切肉煎熟，最後是雙掌合十，懷著複雜心情說「我要食了」。

希望大家尊重同珍惜食物

01唔貼link

點樣忘記

屌你唔洗食咩

銀之匙

唔係咁樣食架嘛

咁你又慘d 食之前講下都好呀

就係知道動物係有情感既動物，佢地會開心會唔開心會痛會驚有父母仔女，所以食少咗好多肉，唔想見到動物受苦
好希望宜家興起既素食肉可以全面取代真既肉
諗起你隻羊好開心同你一齊行街轉個頭被劏，係到驚同埋爭扎，就覺得呢個世界好殘酷隻羊會點諗你呢如果知道佢咁痴既人最後食咗佢？

好似出賣左佢咁

對唔住
睇到呢句我笑咗出嚟

兩樣嘢唔同概念
日本嗰邊個嘅目的係想學生了解生死觀等等
而樓主個親戚純粹係冇諗過樓主當咗隻羊係寵物朋友，直接同佢講咗

放咗佢好大機會比街外人捉咗黎食

侵輸

有無詳細D? 例如咩狀況令到你有無力感

睇完個post眼濕濕咗

...養黎食架
係你拎d食物玩

小三果陣，唔記老母節定佢生日。美勞堂學完整紙黏土，果陣零用錢五蚊一日，儲左幾日去文具鋪買啲紙黏土，珠仔，皺紙，整左紙黏土花比阿媽。但果陣因為唔夠錢買顏料，啲花係白色，我媽見到第一句係：
送白色花你好想我死？

我當時都濕哂

識行識郁既羊羊絕對唔係食物

呢個係會對佢好失望

魚魚豬豬雞雞鴨鴨都係lor

屌你老尾
一見到呢句笑撚到我

聽到個人都灰哂

講我老母真係有排講我大部份童年陰影都係有佢份
大個啲到中學，自己睇書學整蛋糕曲奇，又到佢生日，我好記得整左個果籃芝士蛋糕，芝士凍餅底，個邊圍住手指餅，上面鋪滿生果，睇樣唔會知係芝士蛋糕。送到比佢，切完都相安無事，食一啖之後問我咩味，佢一句：
我都唔中意食芝士
最後就冇食第二啖

幫你講聲 屌你老母

好現實 當你係街外人咁

清你個名第三分身

我都差唔多不過係雞
但我同隻雞無樓主同隻羊咁close
我記得我喊住擋住道門唔比人拎隻雞去殺
中間唔記得咩事總之最後隻雞上咗飯枱

之後十幾年食唔到雞覺得好核突
不過隻雞早死早超生啦

一講起我就想爆，唔好意思騎劫你個post
其實我父母離婚，我得三四歲，我同阿哥都係跟阿爸長大，咁多年來黎阿爸都冇阻止我地見阿媽，亦冇講過佢一句壞話，但其實大家都知佢係出面有第二個，離婚冇幾耐，佢都再結婚。

佢同佢老公開茶餐廳，我同阿哥讀書果陣會去做兼職，果陣係相處最多既時期。有一次我返工，我媽當時唔係鋪頭，佢老公發脾氣鬧我，但我認為我冇錯，佢鬧錯人，最後我喊住丟圍裙走左。

當時我哥睇住事發經過，但我好嬲佢拉我唔住，重點係，當我媽返左鋪頭之後，佢，冇，搵，過我。

過左成個月，佢打電話比我，第一句問我：

你幾時返工呀

嘩你阿媽咁嘅

唔會騎劫到post啊
加油 相信呢個時候你已經唔會再心up
呢個世界總有人唔值得憐憫

諗返起羊羊雖然同你唔係好親 但係佢肯信任你 又唔會害你 但反而佢最後會變做被人食果個

唔會心up再啦，依家大個左，知道好多野都冇得強求，親情都係，依家只有紅事白事先會見面。上次阿公過身，見到佢電話放住佢同我同阿哥既合照，唔知點解我覺得好反感

有機會係佢想同外人塑造自己好顧家 好重視屋企人既形象

亦有機會係想專登俾你睇過令你親近返佢
跟手每個月收家用

你個故事我記得你之前講過一次，有啲咁嘅阿媽真係不幸

第一點似係...
第二就冇可能

我真係屌你老母

當佢死撚左算啦

其實差唔多，呢五年都係因為紅事白事見過兩次，我會出現都係癈事被冠上不孝的罪名

希望你可以努力生活落去
羊羊會保佑你

多謝你，多謝羊羊

講起雞，我細個嗰陣見過啲濕鳩大陸親戚生煲隻雞，話生滾佢啲毛甩得最快。眼白白睇住隻雞喺熱水入邊尖叫，暗影大到呢世都唔會再食雞

我姨媽有問過我要嬲到幾時，佢話我媽由細到大都係咁，唔識表達自己。其實我唔係嬲，可能當初係既，但之後就變成失望。
早兩年同一個好多年冇見既姑媽飲茶，佢一望到我就話，愈大愈似阿媽。果下我呆左，第一個感覺係反感，雖然姑媽只係講個樣，但可能我從心底裏就唔想好似我媽咁。
你講得好岩，有啲人就係唔識用岩既方法錫人對人好。依家望返自己，有時對住男朋友講野好硬，事後都會後悔，原來我都好似我媽，但我唔想變到好似阿媽咁，令身邊既人唔開心。但點解佢唔會咁諗？又或者佢有咁諗，但始終改唔到。又或者佢想改，但已經太遲，我已經唔會好似細個咁成日係佢身邊。

我都記得啲雞會係咁尖叫，刀仔劏頸啲血係咁流，但我哋係死咗先抆毛仲有陣獨特嘅臭味。我去到高中先開始食認唔返舊肉係雞嘅雞肉，例如炸雞，扒，但望到成碟雞上枱都係好反胃痴撚線擺個頭係度做乜

中五那年我和患腦癌的妳勾手指尾
承諾我要原校升中六, 妳要痊癒
最後, 我倆都履行不了我們的承諾

妳在天上快樂嗎?

好殘忍 接受唔到街市買新鮮雞

我老豆係勁爛賭的人，我好彩都算係生性搵到啲錢
我一路都想我老母離開佢老公，唔介意請個人服侍佢
而幾年前我迫佢二揀一，垃圾老公同生性的仔，佢揀左老公
呢幾年佢耐唔耐出入醫院我都冇再理過，路係佢揀
之前出院話覺得自己虛弱左好多，打黎叫我入去陪佢 （老公又出去返工搵錢去賭）
對住我喊話唔想去老人院等死
我係無表情咁話，情緒勒索對我冇用，我講左10年叫佢離婚，路係自己揀，走左

當時心唔心up?

你睇住老母喊，會唔心up咩
但比足機會佢揀，佢繼續相信佢老公會照顧佢，咪由佢死
雖然我唔洗返工，但都唔會咁得閒隨傳隨到

其實可能婆婆都咁對你媽？

我覺得你媽年紀大左 著重嘅野唔同左 可能真係緊張你同你哥 只可惜你地都已經長大 好遺憾

中大 理大

冇乜上心所以唔洗忘記
知道食咗都冇乜感覺

食素啦

咁佢咪跟咗你返香港囉

中學有輕微過度活躍症d老師知既，一路成績唔係特別好，唯一堅持就係唔出貓。有次我考英文比d老師「覺得我想出貓」所以係所有人面前調我自己一個人坐（佢地其他人坐一張大檯），跟住我覺得好冤枉，所以「砰」一聲大力放份考卷係檯（冇錯就係尼一下only）然後默默做卷。好快就比學校捉去見心理學家，佢問我點解發脾氣，我話比人冤枉好嬲，佢同我講
「你要接受你比人感覺就係咁架啦」

尼句野跟到我而家

很多年前去老人院探外公(因為要專人照顧,一定要送佢去),外公床位隔離個阿伯指住我同d姑娘講:呢個我孫仔呀,佢黎探我呀

之後d姑娘話起碼5年冇人探過呢個阿伯,唔知呢個阿伯因咩事同d子孫咁疏離,但我諗到左佢呢個每日等死的年紀,應該只要見返自己親生仔女/孫一眼已經可以安心離開

巴打好決斷
我無體驗過你既經歷 好相信你係忍無可忍逼於無奈先去到迫佢2選1 但最後結果聽到都覺得心灰意冷
希望巴打你未來幸福快樂

勁sad呢個真係
你之後去探外公個陣有無同個伯伯傾下計

因為生佢可愛，所以食左佢好悲哀。可愛既野唔應該俾人食架。
強烈要求立下「可愛動物保護法」，可愛既動物唔食得

有買過一次野食俾佢,但佢應該知我唔係佢親人,因為佢叫我話下次唔洗特登買埋俾佢

細個呀爸係香港呀媽stay係大陸，我跟呀爸多啲 細佬跟呀媽多啲
到幼稚園有上/下午班同全日班
我一直都係全日班 因為屋企冇人照顧要stay到呀爸收工嚟接我
到細佬都一齊讀幼稚園，呀媽又可以佢第一日返學呀媽淨係接左佢走 記得個時我喊咗好撚耐，勁淒涼 連個老師都拉住我 呀媽都唔肯帶埋我走 事後有問過點解唔帶我走，佢就話俾左錢要我返全日唔係蝕錢呀，但之後佢都係keep住幫細佬報半日但我就keep住全日 自此之後就覺得呀媽係淨係錫細佬多

一個就嚟70都要返工，為左有錢賭的爛賭鬼
同一個日日訓到自然醒的公司老闆
佢都可以揀爛賭鬼，我仲可以點

又唔係咁比 始終係愛情同親情
但係學你話齋 條路佢自己揀 都無得後悔

如果換轉係我 我肯定會呃自己見佢一面就算 然後就會衰心軟..

+1

真係傻

咁話晒果個係老公唻

呢句好似撚賤

欣賞巴打咁決斷
呢個世界上有唔少人做唔到搞到自己被拖累埋

你d親戚係咪有病？
睇吓精神科好喎

應該都係見住一個原本好有中氣又愛笑既老人家
病到目無表情 六親都唔認得 又插曬喉咁

君子遠庖廚

另一個角度睇 一個陪左佢幾十年啦
放唔低都唔出奇

得罪講句，最需要佢嘅年紀佢唔愛仔女，臨死先扮後悔
都係好似上面位巴打個老母咁想有後生照顧佢咋嘛

咁我又覺得你阿媽應該係唔識表達，我諗佢個心都係掛念你哋嘅，可能佢以前畀人縱慣錫慣，對擁有嘅會覺得好理所當然

但奈何童年創傷已成，細個受嘅傷害真係會記一世

你阿媽可能就係知你事業有成唔駛擔心，而老公爛賭就更唔放心掉低佢一個，夫妻嘅嘢有時就係咁，你老豆喺愛情上冇對唔住佢所以佢都唔會放棄呢段關係

個問題唔係食羊 係你同隻羊friend咗啫

依個post 唔睇得

有 以前同屋企人返大陸 本身有食過兔肉 有一次跟佢地去街市 目擊住人地點殺隻野兔 從此之後無再食過

做人有紀律真係好重要

你諗清楚自己講乜鳩先啦

但係你真係可以忍到完全唔去探媽咪咩
我細個成日畀daddy打，打到爆微絲血管同摑到成口血，成身傷
我媽咪都無動於衷
但到咗我大個我都冇辦法完全唔理佢哋
可能係我廢

呢個世界好殘酷

你唔知自己食緊咩肉架咩

點解要逼阿媽揀 ...

你可以同老豆斷絕來往 唔同佢相處 更加堅持唔會借錢比佢
Keep 住只同阿媽聯絡，家用 生活費比到岩岩好阿媽個份就夠

你都係情緒勒索個個喎 師兄⋯
你唔中意你老豆 又迫你阿媽一齊唔中意

20幾歲人 健健康康 但突然有絕症
成日都喺度諗 呢啲人臨死前會諗咩
活得耐啲係咪就開心啲？
點解80歲又煙又酒都冇事
有啲人天生就有缺陷 人生就少咗好多嘢

大學識左個好男仔
以為可以結婚生仔終老一生

佢屋企條件一般
而且岩岩出嚟做野 人工又低
每次拍拖 佢都要死懢死抵幾日 先同到我食茶記
我想AA制 佢唔肯

我唔想佢咁辛苦
亦唔想將來都過住咁嘅生活
同佢老竇老母逼公屋
買餐菜心都要格價

試過睇戲個陣 跌左杯可樂
佢心痛左好耐
成套戲不停係我耳邊講 點解會倒瀉㗎

最後我提出分手
但我知道自己好愛佢

佢喊到收唔到聲
不停話自己會改會改
日日夜夜係我屋企樓下喊

對比上面大家嘅覺得自己嗰啲其實都唔算得係啲乜咁

以前中一二嗰陣比人bully 成日都好想自殺就咁死咗佢算
放學成日返屋企嗰陣都上咗大廈天枱 次次企喺個門口都唔敢行入去 之後就喺後樓梯坐到好夜先返屋企
但屋企人永遠淨係會覺得我去玩

喺屋企𠝹手比佢哋發現咗 無關心我無問發生咩事
淨係一句 要死死遠啲 唔好整污糟我間屋

所以一路以嚟發生過咩事都唔會同任何人講
依家就成日話我收收埋埋咩都唔話比人知
我最需要人關心嘅時候無人理過我 依家喺度扮乜嘢

自己返part time搵錢買個一二百蚊嘅袋仔比老母屌我大洗
中學嘅時候就一個禮拜比100蚊飯錢 無其他零用
中學畢業之後無問過屋企攞錢
大學嗰陣出去上堂學野 所有洗費都自己比

但個細佬就可以成日買埋啲無謂野 又有零用錢 做乜都唔會有人話佢

差別對待其實對我嚟講真係無所謂 咁多年咩都慣
但可唔可以唔好扮到自己好公平
真係好嘔心

而家仲覺唔覺得心up?

雖則支國係辣殺
但經濟動物本身就係養嚟食

同過屋企人講想移民，過幾日呀媽微笑住同我講：我將冇得睇住個孫長大喇，你要開心d呀